連登仔對佛教耶教係雙重標準

連登仔:

Case 1
耶教: 死後上天堂地獄
: 屌你家下靠嚇呀

佛教: 死後墮入輪迴，甚至跌入十八層地獄，永不超生，要跌離苦難，唯有靠自己修行，先可以去西方極樂世界
: 夫哉！大智慧也！！

Case 2

耶教: 神是全能的！哈利路亞！
: 你有咩辦法證明神係存在？無呀嘛？收皮啦！

佛教: 脫離苦海，脫離輪迴.......
哲學撚: 你有咩辦法證明輪迴業力係存在？無呀嘛？收皮啦！
: 佛教唔係宗教，係一門哲學，佛學呢門哲學係救人出苦難
哲學撚: ?

*補充: 關於聖經嘅哲學,大家可以留意下例如聖保羅嘅思想，耶穌嘅思想，特別係關於革命嘅思想(激進的連登仔竟然無人研究激進嘅保羅，激進嘅耶穌)

Case 3

佛教: 輪迴業報呢d野以我地現今科學技術係唔足以去證明，就好似古代科學技術落後，都證明唔到好多theory，但係咪代表個d野係錯嘅呢？愛因斯坦相對論寫個陣都無人證明到，又係咪代表一定錯呢？
: 呀！我佛慈悲！佢地未有智慧去明白佛教嘅真理！！

耶教: 死後去邊到，神係咪存在呢d野以我地現今科學技術係唔足以去證明，就好似古代科學技術落後，都證明唔到好多theory，但係咪代表個d野係錯嘅呢？愛因斯坦......
: 成班耶撚9upper

Case 4

耶教: 神用左六日創造世界
: 恐龍呢？係邊呀？點解無記載嘅？

佛教: 三千大千世界
: 呀！同量子力學一模一樣！！！

量子力學？？？

耶: 煩 迫人信
佛: 冇迫人信

秒撚左你

耶：唔信我就死
佛：聽完我9up都要你自己消化下

樓主好撚廢

與其話耶教煩 不如話香港人煩
老果班上司做野咪又係迫你跟佢果套 就算你提出無數更有效率嘅橋 照bam
老實講我係耶教徒 但係我唔會追住非耶徒要佢番教會 亦對某D人不斷追人信好不以為然
講真人地信唔信真係關你撚事咩

耶: 傳教迫人信
連: 煩 迫人信

佛: 支那和尚追住你問你拎錢化緣
佛: 冇迫人信

係連登反耶教
連登仔:

係連登反佛教
連登仔:

你自己都識講問人拎錢果d係支那人 仲想我點駁你

你自己都打左啦，化緣咋嘛，梗係冇迫人信啦

支那和尚叫雞
連登仔: 睇唔到

鬼佬傳教士認真幫d窮人
連登仔: 睇唔到

捧佛係曲囉

其實我唔係好信耶話唔信就死
聖經講得神咁大愛 如果係真的話 我唔覺得神唔會連咁嘅尊重都冇
講真天堂地獄論好多應該都係聖經作者自己諗 因為根本唔會有死人突然出番黎講神嘅審判同天堂地獄等等嘅事
作者話有聖靈啟示，我當佢真係有啦，但唔代表你唔會改野
宗教有排他性，為左證明自己正統 一定寫D野去宣傳個宗教同引導未信者

應該改返咁

民建聯都成日幫人呀 你睇唔睇到
大佬呀 你唔好咁痴線得唔得呀

簡單啲講就係耶教多人信煩到人嘅程度高過佛教好多

咪 on9 啦，香港所有係街化緣嘅都係假和尚。

任何宗教，公司，團體都樹大有枯節，講呢d冇意思的

耶: 日鳩日以為人地針對佢 包括開post平反 好好地地身冇屎點解要咁做 又唔見其他宗教係咁?

就係班耶撚平時做得陰質野多 做臭個朵 先會咁多是非啫 愈係同人講耶教有幾偉大有幾正義 愈係令人反感 其實耶撚係咪真係冇腦成咁?

重話自己哲學撚 處境唔同話雙重標準

麵神萬歲

而家兩個都唔信，兩個都屌

打和啦

耶教幫人:
民建聯都幫人啦

佛教行善:
大功德也

耶教慈善機構: 救世軍，紅十字會
佛教慈善機構:

樓主耶撚黎嫁
雖然我覺得係假膠等多d人反耶

呢個就啱聽喇

某D仆街總係on99咁認為自己係耶徒就高人一等

你唔係諗住理性討論吖嘛

Case1錯撚曬啦 耶撚係你要信我 信左就上天堂 唔信就落地獄 佛撚係講你要靠你自己

人性即佛性 明心見佛性
佛修既係自己 目標係成佛
認為求人不如求己
輪迴冇咁易落地獄 唔修行最多做唔返人

耶教修既係自己對神既信心
唔信就永墜地獄

耶: 要信主先有得上天堂
佛: 就算唔信佛,做好人就可以積褔

一個係逼人信,一個係教人做好人

樓主開po屌佛
連登仔: 一定係耶撚，耶撚仆街，耶撚點點點點......

佛教自稱係哲學，
講到有絕對真理，但唔接受質疑。
質問兩句又話你修行唔夠，
你班凡夫俗子便有資格同我討論

你當個人信仰去信，無所謂。
如果宣稱佛教擁有絕對真理，
但又唔容許辯論，原理又證明唔到，
老老實實，叫返自己做宗教咪算。
拉到哲學、科學就真係無謂啦。

原來連登仔咁想上天堂

佛教比耶講既野較make sense
耶：不要問 只要信

我覺得上面有個位講得幾啱
佛教係導人向善為最終目標
而耶教係相信同敬拜上帝
耶教排他性太強 聽起上黎好反感
eg 即使你成世做一千件善事 你冇信都係落地獄
但你成世打家劫舍 殺人放火 臨死前信左就上天堂

對靚女同豬西都雙重標準啦

邏輯：
先訂下一個敵人
例如 耶教

之後其他乜都可以吹捧
例如 佛教 科學家etc

收皮啦，仲以為自己係哲學啊？

畀人秒撚左

True

連登仔: 可以講黑格爾，尼采關於聖經嘅哲學

連登仔: 批評佛教學嘅通常係耶撚，一係就你未夠lv參透

藍絲獅子山精神: 靠自己努力，唔好賴政府
連登仔: on9

印度教: 種姓制度，輪迴，今世做靠自己做個好人，下世就升lv，唔好反政府
連登仔: on9

天主教教宗: 唔信耶穌未必上唔到天堂，最緊要做好人
連登仔: 睇唔到

佛教: 李嘉誠做到李嘉誠係n世福氣，你做唔到係你自己因果，今世乖乖地靠自己積福，下世咪到你做李嘉誠囉，搞革命？死人會作業架
連登仔: 睇唔到

天主教教宗: 唔信耶穌未必上唔到天堂，最緊要做好人
連登仔: 睇唔到

隔離po有個佛撚:
metaphysics 嘅野都係9up架喇，佛教9up有乜問題

樓主高智
識得咩叫雙重標準
但係唔識用

其實同樓主講黎都冇意思

1)樓主會選擇性回覆

2)樓主不敵時又會開新POST扮冇事

1) 無計d人成日重複論點又講埋d廢野反駁

2) 有新point緊係開新po

點解大家會有分別, 呢個巴打就講咗出黎

因為信佛係靠自力, 信神係靠外力

連登仔BUY既就係呢樣野
咩支那和尚,又教宗點點點根本就唔關事
唔通出支那和尚啲新聞連登仔都會話岩?

1)駁唔到就話人廢, U WIN

2)舊PT駁唔到當然會有新PT, 就係我地叫既搬龍門

你就更加算把啦, 是但揀個回下就當講左野

支那假和尚會化緣厄錢
全港真耶撚會開教會收奉獻斂財

高下立見啦

收皮啦死耶撚 成班紅衣主教都同性戀加戀童辟又唔見你講 教會收咁撚多錢咪又係攞黎起華麗既教堂 又唔撚洗交税 幾時幫撚過人啊

信耶鮮可以洗罪，咁我日日強姦打劫，只要臨死前信耶鮮就上天堂

教宗大啲定聖經大啲？
如果教宗話接受同性戀
聖經又話唔接受得
咁應該聽邊個講

耶教慈善機構: 救世軍，紅十字會
佛教慈善機構:

耶教學校: 聖Paul coed，男拔，女拔，喇沙，MCS，St Mary，英皇

佛教學校:

屌你老母 拎香港啲垃圾學校同慈善機構比
智障

算啦...唔好同假膠動氣

佛教聯合會發聲明反佔中

聖公會: 反佔中
陳日君: 支持佔中

高下立見

連登仔係因教義而反耶, 你就搬個龍門去宇宙

連: 耶撚點點點
耶=樓主: 佛撚點點點

連登仔好多人都未至於鍾意佛教 但會對耶教好撚反感 每個宗教都總有d仆街 問題係耶撚做完仆街野又唔撚認 仲要周圍搵其他宗教黎指指點點 話返人地o既宗教 係到遮掩事實

你認為咁樣係一個真正o既宗教咩? 你對得住你地心目中所謂o既"神"咩?

你地作為信徒 所做o既一切就代表住你地o既宗教 有時間係到煽風點火 怨天尤人 不如諗下點樣做返好個形象 令少d人討厭耶教啦

基督教同聖經受西方思辯傳統影響，係可以討論嘅，有興趣可以自己睇下相關神學，哲學研究

邊似連登d佛撚，連用哲學分析下都唔得

幫人？傳教士式點黎架？屌你老母？幫人幫到上埋床？

你鍾意可以用哲學分析, 不過咁就失去左佛教既意義

耶教就係因為咁多開支，所以咪要交數囉，奉獻少d都要比人批鬥咁，個個人個個月十份一份糧咪好撚和味

佛教我鍾意添下香油又得，捐下錢又得，多少隨心

如何？

樓主批評佛撚=想維護耶教形象=想拉佛教落水？

樓主係耶撚=想維護耶教形象？

Logic failed

批評佛教個陣
佛撚: 佛教係一門哲學多過宗教

有人想apply哲學分析個陣
佛撚: 你鍾意可以用哲學分析, 不過咁就失去左佛教既意義

無敵搬龍門

聖經可以辯論
明明聖經話無可懷疑神架

收皮啦 耶撚
利申：冇任何宗教信仰 純粹睇唔過耶撚作為

天主教唔逼人捐錢都大把錢
連登仔: 睇唔到

開辦學校個堆，如喇沙嘅喇沙會，無逼人捐錢
連登仔: 睇唔到

紅十字會，救世軍無逼人捐錢
連登仔: 睇唔到

逼人捐錢個堆濕9教會全部都係無份起學校無份搞慈善
連登仔: 睇唔到

成個神學棟係到
連登仔: 睇唔到

樓主邏輯

支那人都有好人
日本人都有壞人

所以日本同支那都係打個和
大家一樣LV架咋

樓主:睇唔到

咦，出呢段文個位巴打叫聖莊仔，係咪讀St Jospeh定住St jo架呢

非黑即白

佛教本身係容許思辨，
印度如是，日本如是。
日本哲學家係會討論「自力」定「他力」，
亦會討論馬克思主義，佛教同社會運動。

中國古代都不知辯論過幾多次，
完全唔係咩反對辯論，不能辯論。

我唔認為佛教必然係同哲學有衝突，
只係好奇怪，中國佛教今日就淪為反智。

你已經完美表達左喇
耶撚就係要俾人睇到你叻d
雙重標準我掉轉都可以同你講一堆
但佛就唔會係到同人成日計較依d嘢，係到話點解對我地佛教雙重標準

佛教概念係宇宙一體，一體係包括埋耶教，包容埋，唔係排斥人，耶教就叫人拆屋企神枱，唔好俾屋企人裝香排神

佛教耶教都會有問題架喇，都有假架喇，有假和尚，又有假教會，有和尚叫雞，又有神父搞細路，鬥乜

無論耶嘅神愛世人，定佛嘅救渡眾生，都係幫人，唔通佛幫左嘅，耶穌就話不了，以後唔會幫佢了？

例子一大堆，講都講唔完，已經唔去講深入處，見你為d小事嘈，講嚟都冇用，總之重點就係信咪信，咪係到逼人，係到自己主張自己大曬啱曬，以偏概全

去到兩派最高嘅天主，耶穌，以及諸佛，都係為幫人幫眾生，唔通佢地又係上面嘈緊交，話耶教定佛教好啲？係到互鬧呀？

戒定慧

支那臭蟲論

有佛教徒叫雞=佛教有問題

有耶教做好事=耶教好野

佛教係講實修, 辯論只係了解真理既方法之一
從來唔係解脫既途徑

比丘們，你們千萬不要以世間的邏輯、知識、知見來思惟法義，因為世間的邏輯、知識、知見對於領悟法義沒有助益，對於梵行也沒有助益，對於智慧成就以及解脫煩惱都沒有助益，也無法幫助你們隨順八正道，趨向涅盤。

港大聖莊仔

佛經都係知識，不可質疑又係一項知識。
邊本係佛經，邊本係偽經又係知識，
乜野叫「實修」又係後世建構嘅知識。
佛教本身都係經過篩選嘅知識體系，
而唔係超越歷史／與歷史無關嘅絕對真理。

不可質疑就會僵化，同教會無任何分別。

質=無行無證 要以戒為師 經典都會比人改錯左

叫自己做哲學撚

佛陀都講明<不要以世間的邏輯、知識、知見來思惟法義>
你都要話係知識, 我係信佛, 唔係信你或者其他哲學家, 歷史學家
佛教係信仰,真係要講個信字

有偽經,有人會信偽經都係佛陀預計到既事
但始終會發生,係因為業力既關係
佛陀就已經比左個原則你分
如果當連呢個原則都可以被質疑既年代
咁我可以老實講正法已失, 人智識係唔會分到真正既法義

實修唔係後世建構
係原始佛教中已經講得好清楚
有咩該做唔該做
戒定慧循序漸進

<佛教本身都係經過篩選嘅知識體系>
你可以當佛教知識研究, 但最後結果一定唔會得到佛陀想教你既野
呢個所謂經過篩選嘅知識體系最後一定已經唔係佛教
係唔可以幫到人解脫離苦

琴日先有個阿婆老屈我係地鐵咳，佢明明自己認錯人，就話上帝唔保祐我，耶撚食撚屎

哲學撚由頭都無回應過耶教逼人信耶蘇個point 搬個教宗講嘅嘢出黎就當係教義 咁個教義又無改過 聖經啱定教宗啱

有人應佢仲開心

冇呢樣野 你唔捐冇人話你
我成日崇拜冇錢就唔捐 有撚人理我

即係咁，中國歷代都有人話自己盡得孔子真傳，
咁每個解讀其實都只係自己歷史時代產物。

現實就係你我都唔例外，只係歷史一分子。
單單係「淨土」兩隻字都有大把爭論：
有人話念佛就可以，印順法師話建立「人間淨土」。
佛教理解歷代都唔同，理解文本總係有歷史預設。
當然，相信佛教有「絕對真理」係你個人信仰，
但站在學術立場，我地對佛教理解已經受前人影響。

點樣理解佛經係個人既體會
如果佛教角度黎睇就係因緣有幾多,就領悟到幾多
你講得正確既係, 佛教係會隨住時間既經過而慢慢走樣
但呢個係我哋必需接受既事實
但就唔係因為咁而將佛教以人既角度去研究真假(當知識研究)
因為咁做都唔會還原到佛教既真義
用人既知識,係人智,唔係佛智,人智冇能力去分辨正法
(此處既人智主要係指以學術研究佛法)
所以呢個亦都係其中佛教一個重點
就係知正法不能持久, 聞正法難, 信受正法更難
既然生於有個重可以接觸佛法既時代
就更加應該努力實氛, 而唔係空談佛法

佛同耶最大分別
耶會排斥/唱衰/打壓外人
佛對外人都係好正常
最明顯係耶教徒離開耶教後會比前教友妖魔化
呢D佛真係做唔到

佛教=\=佛學

佛教同佛學係有分別 唔好用你主觀感受將佛學既野塞入佛教然後話佛教點點扮哲學
其實係你自己搞亂左 讀下書先不如

耶 => 不信者落地獄 （逼人信)
佛 => 無講過

耶 => 每次去都有人揸住個兜走過黎逼你放錢
佛 => 無威逼捐錢

耶 => 異教都係邪教
佛 => 無講過

耶 => 人工指定比率要捐給教會
佛 => 無講過

睇黎樓主係耶撚
你有強烈排斥外人同打壓外教既心
耶蘇為你釘十字架
真係不值肯定激到嘔血

聖經唔係害人
但睇唔明聖經既人認真害人
乜野叫神愛世人呀？
教你愛人無類呀
仲玩打壓外人外教？
連神愛世人呢四隻字既道理都唔明
唔好學人入耶教

當世上越黎越多耶撚既行為
完全違反聖經所教你既野
就可以知道
其實好多偽耶撚
不知幾多耶撚有婚前性行為
好多狗公入教會只為溝女

呢類偽教徒唔值得任何人尊重
真教徒都話得閒同你討論下

樓主咁講真係膠都費事派

屌你老母西呀，耶撚打手

過主啦耶撚

用學校 團體 主教 支那人黎對比兩個宗教 真係笑而不語 你慢慢打飛機 唔阻你

煩過西

和尚化緣係唔多會拎錢 拎得唔多
而且主要拎食物姐
姐係人地叫雞用自己錢
who fucking care

傳教佬D 錢迫尻人比既wo
咩十一貢獻未聽過？？？
得閒又會賣下旗
佢月我地D 錢去幫人我地仲要讚？
唔係應份既咩

最有印象係思古井事件, 連登仔向甩冤枉既教會道歉未

個人永遠都係處身於歷史，
抽離歷史先係真正空談。
儒家討厭佛學，原因就係度。

戇居，佛教先最歡迎辯論
耶教，就好嘅都係主嘅安排，其他全部都係魔鬼

無分別，只要佛學都係宣稱擁有絕對真理，
但又講唔出理由，其實唔可以叫哲學。
西方都可以承認柏拉圖有錯，
唔知點解東方人死都要攬住絕對真理唔放。

其實講到底，又咪需要一個形象安撫自己。
只不過唔係叫上帝，係叫智者、佛陀等。

對耶教有小小深入既認識都會知喱個係一個偽善既教啦

你未搞清我講咩
就算佛教係會隨住時間既經過而走樣
都唔代表任何人為方法可以保留到佛法
唔明你講咩<個人永遠都係處身於歷史>同我講既有咩關係

<抽離歷史先係真正空談>
呢句明顯係過於空泛
我指既空談係指就佛教本身既目標而言
用學術研究佛教係唔會達到佛教既目標
抽離歷史又係如何抽離, 如果你話個人體會佛經係抽離歷史
咁係佛陀謂過依法不依人,以戒為帥, 三法印
我抽離既只係人為分析佛教既歷史(學術研究,人智),
唔係佛陀教導既歷史

佛教係要信, 佛學可以唔使信
點會冇分別?

你都識講有呢個規矩，問題係你唔遵守

係你唔明，我地已經係歷史一部分，
有咩可能超越歷史理解一本經書？
就算想都無可能做到，
因為我地用緊嘅語言總係受制於時代。

我話抽離歷史係空談，
意思係你無視我地身處嘅歷史環境。

咁麻煩你論證一次：
點解佛教不容置疑嘅絕對真理？

咁你咪唔好信。
無架 無輪迴 無佛 乜都無 無真理
你有大智慧ok?

耶撚: 如果我既仔女係同性戀我會殺左佢地再救上帝原諒
佛教:我佛慈悲 色即是空 空即是色

耶撚:排除異己 逼迫其他宗教
佛教: 殊途同歸

結論 講到尾 耶撚只係出過一個耶穌 為其他人犧牲
佛教 入面就唔止出得一個…(苦行僧個d)

<有咩可能超越歷史理解一本經書？>
>如果佛教角度黎睇就係因緣有幾多,就領悟到幾多

佛經正正就唔係要你咬文嚼字
係前生因緣+今生努力程度黎決定一個人於佛教成就有幾高

因為我信,明白?
但我信既同時冇迫你信,明白?

你望下自己幾自高自大。

我無話過自己有大智慧，
就算我講神學、哲學，
都唔會話佢地係絕對真理。
永遠有修正改進嘅空間。

憑乜野覺得自己至高無上？
憑乜野覺得東方文化特別優越？
其實根本就無基礎，
只係傳統習慣將佛學放上神檯。

同「中學為體，西學為用」無分別，
封閉嘅東方想像只係精神鴉片。

信仰咪信仰囉，
唔好講到係絕對真理。
佛學唔係無價值，
但只係世上其中一種文化。

信仰對信既人黎講就係絕對真理
你可以覺得唔係
我只係指正你佛學還佛學,佛教還佛教
係兩樣野,唔好誤導唔知既人

佛學唔使信,但唔會令人得到解脫
佛教可以令人得到解脫,但前提係要信

屌你老母

講緊哲學撚

我知, 順便QUOTE你句野回埋姐

理性討論中既幾位又不妨聽下我咁講。

係字眼中，佛「學」有學習存在，
選擇修佛既人當然係有住改善自己既心，
只不過目標可能只限於將自己變成一個更好既人。

而佛「教」呢，除左學習，
佛教徒每個都持之以恆守戒，修行，
目標係脫離六道。

呢個係我對兩個字眼既睇法。

另外講人智佛智嗰度呢⋯
我覺得一開始點都要用人智嘗試理解先既，
唔係各個法師開法會講佛（計）黎做咩呢⋯

佛教徒自己都知，
當你修行夠，一「離」到，
你先有機會掂到佛智既冰山一角嘛。

利申+頭盔：老豆老母同嫲嫲都皈左依（叫做做左佛教徒？），
我都係得閒聽幾句聽幾句，自己無皈依，可能有錯

Btw自己無keep住聽，
但YouTube有一個叫「佛法十分鐘」既系列，
有興趣既痴線佬入去聽聽。

老豆成日叫我聽，我懶

耶教有神論
佛教無神論

佛教的無神論主要是基於諸法從因緣所生的現象，說明眾生是由業力感得的果報。每一眾生，各自造業，個別受報，而許多眾生，於往昔生中，曾造無量業；同類的業因，感同類的果報，出生於相同的環境，這就是佛說眾生無盡、世界無窮，是眾生的自作自受。

我們的世界屬於太陽系的範圍之內，是由地球人類及生於此界的其他眾生，往昔的共業所感，並不如一神論者所說是神創造而來。而對於神的認識及神的需求，實際上是因人的需要而有。全知的一神不是真的，但不能說他即等於無神，從信仰者說，他是有的；從被信仰的神而言，他可能是大力的鬼神，大褔德的主神，或來自於他方世界的天神。他們不只有一個，因此，一神教的信仰者們，本身就有分裂，對於一神的形象、理解和感受都不一樣，因人而異、因地而異、因時而異；因此一神信仰，其實是多神信仰的昇格。

佛教的無神，並不否定多神、二神，乃至於一神的信仰和作用，只是把它們當做眾生的類別，所以《華嚴經》、《地藏經》，乃至於《阿含經》等，都講到鬼神。佛教不是「無鬼神論」者，而是不以為有獨一無二主宰宇宙的創造神。

同意，不過我講既佛學係指純粹當佛教係歷史文化研究既人，研究佛學可以唔信佛教

至於法師說法，其實都係根佛經講，按理唔會自己創造一啲新既概念出黎，所以我認為佢地都係說佛既智慧，唔係人既智識

宗教係世上戰爭既根源
應該都被消滅
有意志者根本唔需要呢d精神寄託

根源係人先啱

開新post未？

好多高手出黎秒佢

佛教徒可以咁樣沾沾自喜？
起分別心，咁係遵守佛陀教誨？

呢個已經係相顯現既問題(簡單d黎講即係你個智商level)
唔係分別心既問題

你唔好搞錯，我唔係樓主。

就當你真係恥笑我都好，
我相信菩薩佛陀唔會取笑眾生，
所以為佛教辯護辯到人身攻擊。
咁樣仲算符合佛陀教誨？

定係借佛教之名嘲笑其他人？
如果係後者，同耶教敗類有乜分別？

請問我邊度有人身攻擊你呢？
我而係描述緊客觀事實姐
另我唔係佛教徒 你唔好搞錯

紅十字會係耶教組織？

第一，我係講緊葡提子巴打；
第二，紅字

最簡單，佛教徒有冇叫你地唔好唱聖詩同去教會?

耶教(特別係基督)有冇叫你唔好上香同去其他誕會?

依2個處境已經好大分別。

加上明光會打壓動漫二次元產業同某議員指同性戀者係畜牲已經顯得出耶教徒特別鍾意排除異己。

你做道德撚唔緊要，但唔好用自己標準迫人地認同你地。

利伸：只信訓教

馬太福音28:19
所以你們要去，使萬民成為我的門徒；奉父、子、聖靈的名給他們施洗

英皇書院係官校喎

唔好忘記，保羅有句說話：
「對一切人，我將成為一切。」
傳道唔係高高在上迫人信教，
教會後來專制先搞成咁。

佛教都好似類似講法。
菩薩會根據眾生根器，
化身為唔同人救度眾生。
唔會排斥唔相信既朋友。

紅字呢句有咩問題呢請問
你同其他人智商比較的確唔同level
其他人同其他人智商level都唔同
陳述事實黎 你點可以話我人身攻擊呢

乜撚野論述黎
你如果真心要比較兩個宗教就唔好夾硬黎 抽曬d有利你個pt既例子
耶教入面天主教同新教果堆係after life既概念已經唔同 天主教一樣導人向善 無話唔信就落硬地獄
佛教有分小乘大乘 小乘講自力 大乘講普世 亦無迫過人你講支那和尚果d就扮明搵食啦屌 嚴格黎講果d係道家一派既 佛教本身無所謂香火 燈油之類既概念

利申信自己 乜神都假

佛教慈善機構據我所知係有 不過無做到咁出面
有得係稅務局/社會福利署搵

佛教學校自己google都搵到十間

佛教學校:劉金龍妙法寺，善德
唔識定唔知

教會D女係純D 容易引到狗公 我都識人係咁

耶教本身冇錯
衰係衰班仆街唔單止迫人信仲好離地
越比人屌就越收埋唔聽下出面說話
結果自己D行為越黎越79都仲on99咁 甚至係知而不改
但事實係你係耶徒其實同普通人完全冇分別，冇光環嫁屌
我自己係耶徒但係我知自己只係個普通人，亦唔係一個成日講宗教嘅人，呢D野唔撚係日日掛咀邊=你好誠心

係有咁講，但唔係等於人地必須信你，你可以向人傳教，但係人地接唔接受你關你撚事
但係耶撚就會覺得你唔信就仆街 就世界末日

連登耶撚挺起來

自己啲仔女信唔信冇得強求
基本教到佢地做五戒十善既野已經好好

耶教無錯？

其實基督教一樣，冇錯神會原諒你，但係佢絕不希望要無限次浪子回頭
同埋末日審判係不知不覺，如果你隨意離棄神而末日又突然殺到咁就仆街鳥

個教冇錯 錯嘅係人 包括我自己 我自己都好多野冇做好 base又脆弱

講到自己無分別心 人無利純 我只係開心在於有人出黎講下 第一個po得我一個自己講 我又未有咁既智慧 我只會慈悲

佛經咪解釋左咩係真如lo, 你識唔識辨論嫁，仲話自己讀哲學，你要破，唔該你立個論句去破佛經講過咩係有矛盾先啦。

「一信得永生」、「全世界人都係阿當夏娃既後代」、「三位一體」、「唔睇馬太福音5:17-21」都無錯？

問題係：你點 confirm 佢係絕對真理？
你又唔係佛，你點知佢係必然正確？
咁有人聲稱確認佛教有不容置疑既真理，
我要求佢地立論，有乜問題？

正如有人話有鬼，唔係反駁者去證明無鬼，
而係聲稱有鬼既人要去立論。

philosophie

絕對真理係關係到universal都正確嘅野，即係metaphysics嘅層面

所以一定要有嚴謹推論先可以宣稱為"絕對真理"

並唔係話你相信就得，係信徒嘅perception當中，當然可以係"絕對真理"，但問題係佢嘅perception同佢實質嘅性質係兩回事黎

我邊到有排斥異己，打壓外教？

我呢個po由頭到尾屌緊連登仔，同連登嘅佛撚，指出佢地雙重標準，犯左邏輯嘅錯誤

因為佛教徒冇迫你去相信呢個係絕對真理
如果你話我要說服你去相信佛教
咁我咪要立論囉
問題係你去質疑人哋係錯
咁舉證責任就去返你到

犯邏輯錯誤既係你喎
不如你睇返哂啲comment先啦

連登仔雙重標準唔係第一日嘅事

打和啦
信飛天意粉教算

問題係：你點 confirm 佢係絕對真理？咁唔該你去釐清咩叫confirm ?點樣去confirm？咩叫絕對真理？
你又唔係佛，你點知佢係必然正確？你掉轉左，你要知佛學既立論係咪正確，你要指出佢既立論有咩謬誤。
咁有人聲稱確認佛教有不容置疑既真理，
我要求佢地立論，有乜問題？當然有人聲稱確認，你可以問佢點解，但如果佢地答你搵唔到佛講既野有錯，你仍然可以質疑，但唔該到你搵出佛講既野有咩錯處。

正如有人話有鬼，唔係反駁者去證明無鬼，
而係聲稱有鬼既人要去立論。這點我認同，但看來你選擇性叫人立論。當你質疑一樣野既時候，你反過來叫人立論。

仲有佛法從來無話自己係哲學，佛法係非宗教非哲學。佛法就係佛法。

我想問你,absolutely truth點樣prove?
點解嚴謹推論=absolutely truth? 原因? 例子?

Absolute Truth 我無話過自己有，
點解係我要解說呢？
宣稱者應該解說清楚：
究竟係乜樣意思，唔係我去講。

我唔係指稱佛陀有錯，我係質疑：
聲稱者憑乜野宣稱佛教係絕對真理。
我首先係質疑信徒既宣稱，
而佢地係無辦法答到我。

佢地最後都只係話：只係個人信仰，
無法證明佛教係客觀有效既真理。
到依個位置，已經無需要再辯論落去，
同客觀真理無關，個人信仰無乜好討論。

如果你係信徒，我都建議你證明一次，
同時我會提醒你千萬唔好起分別心。

雙重標準？一部分傻撚姐

呀危險人物都一擲千金同班無恥騙婚禿驢打生打死

咁佛教界做緊乜春？

佢地食花生？

屌佢地老母！

屌個POST點解仲可以紅幾日
宗教哩D野信則有不信則冇
冇乜好比較
完

如果佛教界都唔出手將害群之馬消滅

咁呢個佛教都唔值得任何人尊重

我問緊樓主, absolutely truth點樣prove?
點解嚴謹推論=absolutely truth? 原因? 例子?
你所指既"絕對真理"指佛學既邊一個道理?

冇人知上唔上天堂

?

無錯, 個人信仰無需原因, 唔駛再討論, 巴打講野高質過樓主好多,

我想問你, 咩叫証明?點樣証明?

現實世界中得到知識既方法有幾多類? 你指那一類証明?
"你點 confirm 佢係絕對真理？咁唔該你去釐清咩叫confirm ?點樣去confirm？咩叫絕對真理？"--->你未答我,而且究竟你講緊comfirm定証明?仲有咩係絕對真理?

大家連定義都未搞清楚, 無需再討論。

仲有一點，唔好開口埋口叫人唔好起分別心，知唔知你叫一個凡夫辨論緊既時候唔起分別心呢句說話已經係矛盾？連佛教一啲既定義和意思都未搞清楚，你連分別心都未知係咩，點樣係分別，點樣係心？呢個分別心又係點樣黎？

佢無分別心 已經得道了

大家都睇得出，佢連"無分別心"幾時起都未知。

philosophie而家想佛教徒有時間都證明佛教所宣稱「佛教係絕對真理」呢個述句係咪正確

而家第一樣嘢係philosophie首先要搵個來源出來，究竟佛教喺邊度講過呢句說話

第二就係philosophie認為假如佛教嗰邊真係有講過呢句說話，不論佢有冇強逼人相信，都無阻大家證明呢句命題係咪正確

如果「絕對真理」一詞真係由佛教提出，咁佛教係有責任解釋清楚佢所指嘅「絕對真理」同我哋對絕對真理普遍嘅定義係咪一樣，唔係由philosophie佢定義

留意返其實philosophie佢心目中已經有定義，佢認為所謂嘅絕對真理就係「客觀有效嘅真理」，我估係指能夠利用邏輯規則證明係真嘅命題

其實部分耶教徒同部分佛教徒一樣都係垃圾
樹大必有枯枝
呢d枯枝全部都係垃圾，根本唔洗分耶/佛

中立 通透

其中一種「信仰」就係你可以不經由邏輯規則同利用證據推論出來嘅結果，而都係認為一樣嘢係啱，所以我哋後世會叫呢種信仰係盲目相信，但係呢種信仰唔見得一定係唔好架喎。

呢度所講嘅嘢根本唔可以單純用邏輯去話耶教徒、佛教徒或者其他教徒係錯，因為呢啲係關乎價值嘅嘢，你對知性有所追求咪唔好盲目相信囉，無追求咪繼續囉。當然如果係只係對某方面嘅知性有所追求，例如你剩係鍾意maths，咁你一樣可以盲目相信上帝，唔見得有咩問題

不過雙重標準呢個有時就啱嘅，有啲教徒對住耶撚就講邏輯，但係一講到自己個教就唔講邏輯

根據上面兩段，信仰完全係口同鼻拗

Re post:根據上面兩段，信仰同邏輯完全係口同鼻拗？

其實係
不過如果你想某個人同樣能夠批判地思考，你為咗佢嘅知性著想，咁你都可以透過辯論導條友嘗試用理據說服自己相信嘅嗰樣嘢係正確，即係引導嗰個人唔好盲目相信，而係學下點有理性地相信

你當你自己老幾
你只係創造物 死左一個你仲有千千萬萬個代替品
你細個整完d黏土會唔會尊重佢 ？

和尚呃錢=假和尚
異端/邪教 傳道=真耶撚
利申 聽耶教朋友講過主動傳道煩你個d都唔係正統

吹呀 係針對啲死耶撚呀

咁你又用人嘅覺度代入神

傳教士式
和尚式

其實有冇個熟悉佛教既人講下輪迴

椰》做乜衰野都好，只要信主就會上天堂（所以椰撚長期行惡 ）

佛》善惡到頭終有報，要為自己為人積公德，導人向善

椰撚係宗教界只係比綠教好小小咋

不如講吓你點了解輪迴先

一個人死後睇功過，好既下世自然投好胎，壞既投壞胎

btw點解次次問佛教野都比人問番轉頭

你唔會，但香港好多耶教徒會
我講到明我唔信神，佢 Chur 咗我成條街
有屋企人講明自己信天主教，又俾佢 Chur 咗成條街

我本身對基督教唔反感
有幾個對我影響好大嘅中學老師同朋友都係基督徒
但佢地知道我對宗教嘅睇法，唔會夾硬 Chur 我囉

一個人真係犯強姦殺人既話，做既時候會相信有神在審判佢既罪嗎？

佛教都有好多學校

道教都係

其實咁寫出黎反而講緊自己既無知

無試過

紅十字你都敢講？

agree信自己好過 信個閪神？

樓主好撚肉酸

哲學撚喎

因為詳細講又太深，簡單講又冇咩好講，所以問吓你認知先

其實你講既大概都啱，詳細啲就係下世既投胎當然取決於今生做咗咩業，但亦會睇埋前生，前前生，前前前生。。。etc，唔係一筆清算。因為每一個業成熟既時間都唔同，而點先係做業?當人重有貪愛既時候，佢每一個念頭，每一句說話，每一個行為都係業

我樓下已經有間

如果鍾意就添，唔鍾意唔添，難道佛教既人同係入便掃地果個都係食香就得？

其實，到最尾，係背後有大老闆好似李嘉誠呢啲去捐助啫！唔好講到佛教真係咁神咁

耶撚睇啦到

厚面皮到

南傳佛教既僧人係咁，當日乞唔到食就唔食

睇到但一定要回嗎？

基督徒都可以有不同性格，我不喜與人爭辯，也不喜歡人稱呼甚麼耶撚。上連登的，被叫連撚又如何呢？為咩要加個粗口字係人地既宗教到呢？

信既人會信，傳福音係基督徒既責任，本身並無大礙，只係而家香港處於資訊發達既時代，有必要追人成條街去叫人信嗎？被追成條街就會信基督嗎？
時候到了，人可能會選擇相信；時候未到，同個人講左，信唔信已經唔係基督徒能夠影響既事

一個傳字 其實反映緊佛教咪又係叫人傳佢既道。
而你話佢唔食，但難道佢食左既時候會話你知？

信佢有食定無食，咪又係只係主觀—信與不信既問題

代耶教說句話

去過一D幫後生仔戒毒既地方
全部福音戒毒

以佛教角度講呢D係菩薩行

耶教 +1分

因為係戒律指明咗

我一直都係咁講，不過有d人一見我批評佛撚就屌我係耶撚乜乜乜

佢係到屌話耶教乜都無做過，無幫過人，我先寫出黎屌下佢

咁好似濟公咁有九世殺人犯，佢自己咪一直冇機會返身，但係做惡人係上世既業，都影響下世要做惡人

咁如果一個殺人犯想改過，做和尚
佛教點睇，係做幾多都難逃一劫？

我既睇法係，比如你話九世惡人，如果佢身邊所有既經歷都無可避免地令佢要成為惡人既話，的確係前生業力驅使佢成為一個惡人。

但現實中其實人既一生係有選擇既餘地，比如有人出賣你，你可以揀報復，或者原諒佢，咁就會制造咗新既善/惡業影響你既來生。但如果一個人性格真係控制唔到，非要報報不可，咁就真係因為佢業障太深所致

所以正如你所講，好多時候惡因惡果係不斷循環，loop n 世都未完，呢個就係佛陀點解要教人離苦，就係知道咁樣loop生死先係眾生最大既痛苦，所以個惡人如果想做和尚，雖然未必可以即刻解脫，之前既惡業都係要自己受返，但就開始解決到無限loop既問題。

業力相隨，有作用力就有反作用力
今世做唔做惡人係佢自己決定，外在環境點影響你，你都唔應該行惡

佛教同耶教個哲學、人生哲理層次差好撚多皮wor 樓豬

樓主咁撚多廢話，十隻字就秒撚左

呢位人兄無讀過神學？

唔知係我load唔到定咩，如果惡人生來行惡，做和尚後下世一樣要受返做惡人既錯，咪等於冇幫助，咁向善咪反而冇咩用

問多樣佛教睇人性本惡定善

假設惡人唔做和尚，繼續作惡，咁就好可能有以下結果:死後落地獄>受n世苦再投胎惡鬼>受n世苦再投胎做畜生>受n世苦再投胎做有重大缺陷既人(eg:短命，多病)>正常人>惡人>地獄loop，中間重可以浮浮沉沉，好耐先做返人

而和惡人做和尚既結果可以係:斷惡因種善因>受餘下惡報，可能即世受完，可以要多幾世，視之前作咗幾多惡>投胎天上富貴人間，可享樂或繼續修佛法>如修佛法最終可得解脫

分別就係惡人會繼續種惡因loop,和尚會種善因同修佛法停止loop(如果之後不修佛法，有機會其中一生做返惡人開始惡人loop)

現今種恩 未來就有果報 所以唔係睇一世咁小
佛教要講人既真如自性 你無左五陰六塵 仲存唔存在惡

姐係惡人做和尚，好似減刑咁？本來要做9世惡人變5世咁？

但係好似追求緊既野都係好虛無

唔可以咁講既，無為法 你既一念之間係可以改變，如果變左宿命論就係有為法，我地無得簡成長環境，但我地可以選擇心態，每一念做d咩野，世間實為有因有緣

點解有人會出家，就係真係感受到諸行皆苦

因為佛教係好似我今世做既野要下世先有結果咁

都唔一定既，有現世果報 ，你前生有修行，所今生簡番佛教，之後得成正果，都有今生因緣具足，所以修行。有現世果報，有後世果報

五陰中無我，是苦

彿教徒仆街死

點解咁講呢

仆唔仆街死 大家都有日要死，諸行無常

依個就係我講既好虛無，依一刻既善，為既係自己唔知有冇既善果，下一世係好係壞又唔多關我事，甚至所謂得道唔追求物質，下世既衣食無憂，大富大貴都冇意義，咪反而變左行屍走肉

應無所往而生其心，追求並唔係大富大貴，即使有8萬四千床 每晚都只用一張。係感到諸行皆苦。

點解諸行皆苦仲要信個苦唔係因為咩正正係因為輪迴，咁我相信天堂同地獄反而仲有希望呀

就因為諸行皆苦，你生天上天堂都係苦 係無常，所以修行既最終目的係不受後有之身。隨使使 隨使死者 不能斷苦，輪迴係可以斷開

咩叫不受後有之身，隨使使 隨使死者

不受後有 即係無來生 唔再投胎

隨煩惱驅使 隨煩惱而死既人 不能斷苦

樓主 係 耶撚

此post 完

咁追求佛學知識唔係一個煩惱咩，同埋唔再輪迴之後係點

由有入無 先入初禪 離欲而得喜樂，禪定而生喜樂入於二禪，離開喜樂而入於三禪，捨離喜樂入於四禪。一定要一步一步黎去到阿羅漢 已經無正學（無野可以再學）先至真正斷苦。
唔再輪迴之後？無之後 已經止息於世間（我既見解）

好問題

知識可以分兩個層面。一種係思維上、概念上既知識，例如科學既知識，明白當中既邏輯思維。另一種係具技巧性，學習技能時，我地對某種技能既反覆運用、熟習所得既體會，呢種知識比較intuitive。兩者係佛法修習中都有用處。注意，係用處而非目的，呢一點經常被一d只從文字理解佛法既人所忽略，以為佛法只單純係一種知識或體悟。

見：

佛教既終極目的既苦惱既終極止息-涅槃。知識或智見之用處在於對苦有如實既了解同體證，了解苦既本質同起因，繼而先可以去除苦惱到達涅槃。涅槃係難以言喻，知有親身體驗涅槃既人先能知，原因係涅槃超出所有世間(輪迴) 既經驗，亦超越文字能描述既範圍。
見：

好難明，咁佛法修習既目的係咩個修習唔係就係煩惱本身咩，佛家經典每一句都要細閱，一定有唔明，追求係煩惱，放棄就不能斷苦，好矛盾

修習唔係煩惱, 貪愛先係煩惱,修習係將心中既貪愛慢慢去除
得到解脫之後就可以放下修習,因為而且冇野可以再學了
但冇事物可以永遠滿足到貪愛之心, 最後只會因為得唔到而產生苦惱

我明白你地所講既最終境界係再冇苦
但係我最唔明既係凡夫俗子要升華到最終境界係做唔到，唔可以追求，但唔追求唔能夠了解個真諦，魚與熊掌不能兼得咁

透過正當苦行 可以得達究竟，有正思 思維正確 能夠令你了解真諦既野，而唔係思維對修行無關既事

解脫既方法唔係不斷叫自己唔好執著, 唔好追求
係有方法的, 而且好明確
就係守戒, 禪定, 觀智慧
你照住做, 時候到就自然可以證得解脫

呢樣野對你黎講會難左，你鐘意上天堂 咁就用上天堂為目的，先守五戒 持守四無量心，令你可以有資糧生天

我諗你既意思係，解脫係冇欲求同追求，但係係到達解脫既過程似乎係有追求，似乎好唔consistent?

佛經中已經有人有呢種質疑，亦已經回答。見：

你講中我想問既野
但係都係唔多解答到，因為都係用結果睇過程，做到就冇事，但過程都係做唔到，唔了解真諦既苦惱仲存在

不如講多d點解你覺得過程做唔到？

其實人心可以有各種欲求。以涅槃作為對象，以呢種欲作為行事動機，去斷其他不善巧既欲求，呢個係重點。

過程做唔到就係我講矛盾個位，你地講既都係只要達到最高境界煩惱就自然散去，

因為煩惱係煩惱本身，依個已經係無限loop，作個比喻可能比喻得好差，個情況似係一個人有兩個水杯，當你兩個水杯都空左就係完全冇煩惱啦，但係有個杯入面有水，你想點倒去第二個杯都冇用

我所聽你地講既係，例如數學算式，我突然有答案，係會冇左個煩惱，依個過程係做到，因為數學算式同煩惱係冇沖突

係雙重標準架喇